**大黑摩季**（，），[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[創作歌手](../Page/創作歌手.md "wikilink")，出生于日本[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[札幌市](../Page/札幌市.md "wikilink")，现为[Being旗下艺人](../Page/Being_\(公司\).md "wikilink")。她的父亲在札幌当地经营面包工厂。大黑的代表作有《[DA·KA·RA](../Page/DA·KA·RA.md "wikilink")》、《[我只凝望你](../Page/我只凝望你.md "wikilink")》、《[LA·LA·LA](../Page/LA·LA·LA.md "wikilink")》等。

## 人物

大黑摩季从3岁开始接触[钢琴](../Page/钢琴.md "wikilink")，在小学时就能独立作曲。高中毕业后以成为艺术家为目标来到[东京](../Page/东京.md "wikilink")。交际圈相当广泛，与[神田宇乃](../Page/神田宇乃.md "wikilink")、[藤原纪香](../Page/藤原纪香.md "wikilink")、[春菜爱](../Page/春菜愛.md "wikilink")、[川岛直美等人均为好友](../Page/川島直美.md "wikilink")。出道之前就与同会社的[坂井泉水非常亲近](../Page/坂井泉水.md "wikilink")。

大黑的丈夫是普通人士，比其小1岁。

大黑还是东京School of Music\&Dance音乐学校的[教师](../Page/教师.md "wikilink")\[1\]。

## 经历

### 出道前

大黑通过了1989年[Being主办的BAD选拔](../Page/Being_\(公司\).md "wikilink")，得到了Being方面“做[和声歌手](../Page/和聲歌手.md "wikilink")”的表态。同她也通过了[JVC和](../Page/勝利娛樂.md "wikilink")[索尼的选拔](../Page/索尼音樂娛樂.md "wikilink")，索尼方面表示可以“立即让大黑歌手出道”。不过大黑最终还是选择了Being。此后，开始为Being旗下[B'z](../Page/B'z.md "wikilink")、[ZARD](../Page/ZARD.md "wikilink")、[TUBE](../Page/TUBE.md "wikilink")、[T-BOLAN](../Page/T-BOLAN.md "wikilink")、[DEEN](../Page/DEEN.md "wikilink")、[织田哲郎等人进行和声活动](../Page/織田哲郎.md "wikilink")。

1990年为的吉他专辑担任嘉宾主唱，翻唱了吉他手[布袋寅泰的妻子](../Page/布袋寅泰.md "wikilink")的三首歌曲。1991年为SILK（大森娟子）的专辑中的一首歌曲[作曲从而开始](../Page/作曲.md "wikilink")[作曲家生涯](../Page/作曲家.md "wikilink")。此外大黑还以和声的身份参加了TUBE成员[春畑道哉的个人演唱会](../Page/春畑道哉.md "wikilink")。

大黑本人希望能以[歌手身份出道](../Page/歌手.md "wikilink")，但当时Being公司并没有答应，后大黑一度离开公司去[美国旅行](../Page/美国.md "wikilink")。停留美国期间Being社长[长户大幸打电话给大黑表示可以让其歌手出道](../Page/長戶大幸.md "wikilink")，于是大黑回到日本重回Being公司。

### 出道以来

1992年，大黑以单曲《STOP
MOTION》正式歌手出道，这首歌是电视剧《》的主题歌。此后第二张单曲《[DA·KA·RA](../Page/DA·KA·RA.md "wikilink")》发售，获得了[ORICON周榜单最高第二位的成绩](../Page/Oricon公信榜.md "wikilink")，此曲累计销量超过105万张，也是大黑首张销量过百万的唱片。大黑凭借此单获得了[日本唱片大奖新人奖](../Page/日本唱片大奖.md "wikilink")。之后发售的《チョット》（[郑秀文翻唱](../Page/郑秀文.md "wikilink")，题目为《CHOTTO等等》）《[あなただけ見つめてる](../Page/あなただけ見つめてる.md "wikilink")》《夏が来る》《[ら·ら·ら](../Page/LA·LA·LA.md "wikilink")》《熱くなれ》等单曲都大卖，1995年发售的精选专辑《BACK
BEATs \#1》销量超过280万张。1996年在日本中排名歌手的第10位。

大黑出道后数年一直不在公开场合露面，完全没有上媒体宣传或者开演唱会这类活动，于是社会上出现了“大黑摩季的演唱、封面写真拍摄、作词作曲由不同人担当”、“大黑摩季就是电脑制作的[CG](../Page/计算机图形.md "wikilink")，现实中真人不存在”等[都市传说出现](../Page/都市傳說.md "wikilink")。其实大黑在1992年5月17日[富士电视台播出的的](../Page/富士電視台.md "wikilink")节目中，就以和声的身份同B'z、[B.B.Queens的主唱](../Page/B.B.QUEENS.md "wikilink")、同时亮相，并被介绍了姓名。

1997年8月1日，大黑摩季在[东京](../Page/东京.md "wikilink")[江东区](../Page/江東區_\(東京都\).md "wikilink")[有明彩虹广场特设舞台开办首次个人](../Page/有明_\(江東區\).md "wikilink")[演唱会](../Page/音樂會.md "wikilink")《LIVE
NATURE\#0〜Nice to meet
you〜》，第一次在现场4万7千名歌迷面前真人亮相。演唱会中还与[朝日电视台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")“[MUSIC
STATION](../Page/MUSIC_STATION.md "wikilink")”节目进行了直播连线，大黑在电视直播中唱了两首歌。这次演唱会后，大黑开始了全国巡回演唱会。

1998年9月11日，与上次相同，大黑在演唱会中再次与“MUSIC STATION”直播连线。

1999年12月31日[奈良的跨年演唱会上](../Page/奈良市.md "wikilink")，大黑宣布将进入休养状态，暂停音乐活动。

### 移籍

2001年大黑离开Being，重回[东芝EMI活动](../Page/EMI音樂日本.md "wikilink")。在大黑离开Being之后，Being方面发售的CD中将原本的“作词：大黑摩季”改成了“作词：Being工作人员·大黑摩季”。

2003年11月，大黑与经友人介绍的某普通公司职员[结婚](../Page/结婚.md "wikilink")。

2004年，大黑与、、、组成“大黑摩季与朋友们”乐队，发表了一张[翻唱专辑](../Page/翻唱.md "wikilink")。同年发布的第27张单曲《ASAHI〜SHINE\&GROOVE〜》成为[2004雅典奥运会日本女子](../Page/2004年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")[曲棍球队的支援歌](../Page/曲棍球.md "wikilink")。

2005年12月首次在[日本武道馆举行单独演唱会](../Page/日本武道館.md "wikilink")。

2006年发布了第一张抒情单曲《胡蝶の夢》，成为2006年电视剧《》主题曲。5月15日，[2006世界杯](../Page/2006年世界杯.md "wikilink")[日本队大名单确定](../Page/日本國家足球隊.md "wikilink")，大黑为前锋[大黑将志](../Page/大黑将志.md "wikilink")、[卷诚一郎和好友](../Page/卷诚一郎.md "wikilink")[中田英寿送出祝福](../Page/中田英壽.md "wikilink")。

2007年4月9日，[北海道第一所初中高中一贯制学校](../Page/北海道.md "wikilink")，开校仪式上大黑作为惊喜嘉宾出场。同时披露了大黑义务为学校作曲作词的[校歌](../Page/校歌.md "wikilink")《明日的天空里》。

2007年5月27日，大黑迎来出道整15周年纪念日。当日在电视台节目中，主持人提问大黑早年为其他歌手做和声的经历时，大黑说：“那时候为什么要我给声线这么差的歌手做和声？就因为长相好看、身材好。”这段发言一出，被视为暗指[ZARD的主唱](../Page/ZARD.md "wikilink")[坂井泉水](../Page/坂井泉水.md "wikilink")。而坂井泉水5月26日在医院中跌倒，27日宣告不治。大量坂井的粉丝在大黑的博客中留言攻击，甚至有粉丝表示已经把所有（大黑）的CD都烧了。

6月26日，大黑参加了坂井的[葬礼](../Page/葬礼.md "wikilink")，在现场痛哭流涕，面对记者时说“（坂井）是一个很棒的女性”。此后数年中，大黑也多次表达了对坂井的喜爱。

8月19日，与大黑同一事务所的已故冲浪运动员的诞生日，大黑发布了纪念饭岛而作的歌曲《HEVEN'S
WAVES》。两年后，又为饭岛所著小说改编电视剧制作主题曲《最後のラブレター》。

### 活动停止

2010年8月24日，大黑发表了第13张专辑《すっぴん》的同时，通告正在接受[子宫疾病的治疗](../Page/子宫.md "wikilink")。10月宣告无限期活动停止。大黑的疾病自1996年就发现，因多种病症并发，加之重复[流产](../Page/流产.md "wikilink")，因此只有摘除子宫才能彻底治愈。

2011年，大黑在活动停止中依然参与了为[日本3·11地震复兴支援歌](../Page/2011年日本東北地方太平洋近海地震.md "wikilink")《RESTART》的录制工作。

2014年北海道[夕张郡](../Page/夕張郡.md "wikilink")[长沼町内的三所中学合并新校](../Page/長沼町.md "wikilink")，希望大黑为新校制作校歌。大黑以“北海道出生的人对家乡的回报”爽快答应，自己作曲作词的校歌《希望の丘》完成。

2015年，为[天马航空制作支援歌](../Page/天馬航空.md "wikilink")，4年半以来首次进行录制工作。同时天马航空还获得了大黑2010年发布的歌曲《TAKE
OFF》的使用许可。

2015年11月，大黑接受了[子宫全切除手术](../Page/子宮切除術.md "wikilink")，伴随将近20年的子宫疾病宣告完全[治愈](../Page/治愈.md "wikilink")。

### 重回Being

2015年起，大黑为Being旗下组合提供歌曲，并以“Maquita Grande
Negro”名义提供歌词，同时也为TUBE等其他Being旗下艺人提供歌曲。大黑还在ZARD出道25周年纪念网站上已自己的名义发表消息，并且以嘉宾主唱的身份参与了《》纪念专辑14首歌曲中11首歌曲的录制。

2016年6月1日，大黑为[乡裕美第](../Page/乡裕美.md "wikilink")101张单曲《IRREGULAR》提供乐曲。

6月20日，大黑宣布音乐活动再开始，同时与Being再度签约。8月10日，新曲《Higher↗↗Higher↗↗》配信开始。

10月16日，5年半后首次举行个人演唱会，地点选择在了北海道[札幌市](../Page/札幌市.md "wikilink")。同时发表了2017年全国巡回演唱会的计划。

11月18日，时隔18年再度登上MUSIC STATION节目，连唱三曲串烧。

11月23日，精选专辑《Greatest Hits 1991-2016 〜All Singles
+〜》发售，这是自2010年活动停止以来首次发表正式作品，初动获得ORICON周榜第四位的成绩，这是1999年以来16年10个月，大黑的作品再次进入周榜前五。

2017年，在广播中开办每周一次的常规节目“Your Playlist”。

2月25日开始长达1年3个月的47都道府县及全国巡回演唱会“Maki Ohguro 2017 Live-STEP\!\!
〜Higher↗↗Higher↗↗中年よ熱くなれ\!\! Greatest Hits +〜”。

5月27日迎来出道整25周年，6月1日开设25周年纪念网页。

9月27日发售复出后首张也是25周年后首张单曲《Lie, Lie,
Lie,》，该曲作为电视动画《[名侦探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")》的开场曲自8月5日启用。

### Being工作人员作词事件

大黑摩季全部的歌曲在发售时所写明的作词者均为“大黑摩季”。而在大黑2001年离开Being后，Being发售了一张精选专辑《BACK BEATs
＃2〜Maki Ohguro\&Staff
Works〜》，该专辑中不管是封面内页还是歌词页，作词者全被写为“Being工作人员·大黑摩季”。其后2007年Being发售《BEST
OF BEST
1000》的简介写道，大黑的歌词几乎都被担任制作人的长户大幸所重写，文中还详细列举了大黑几首大热曲的歌词有哪些部分是被长户所改，长户更有“与作词天才坂井泉水相对的，是和声的天才大黑摩季。”这样的评价。

在大黑离开Being后，凡是Being发售有关大黑的歌曲，在作词作曲者方面一律不写单独的“大黑摩季”，2003年发售的精选专辑《complete
of 大黒摩季 at the BEING studio》更是直接完全不写作词作曲者。

而大黑在离开Being后，发售的精选专辑中，对Being时期制作歌曲所写的作词者是“大黑摩季\&Being工作人员”。

大黑本人在2016年回到Being后曾说：“‘大黑摩季’是大家的，而不是我自己的。……现在想想简单说就是‘大黑摩季’这个名号也是大家一起做出来的。”

## 作品

### 单曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>发售日</p></th>
<th><p>标题</p></th>
<th><p>ORICON 最高位</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>1992年5月27日</p></td>
<td></td>
<td><p>67</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1992年9月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/DA·KA·RA.md" title="wikilink">DA・KA・RA</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1993年2月10日</p></td>
<td></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>1993年4月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>1993年7月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>1993年12月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/あなただけ見つめてる.md" title="wikilink">あなただけ見つめてる</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>1994年1月29日</p></td>
<td></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>1994年4月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>1994年10月5日</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>1995年2月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/LA·LA·LA.md" title="wikilink">ら・ら・ら</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>1995年5月3日</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>1995年11月6日</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>1996年2月26日</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>1996年7月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>1996年12月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>1997年3月26日</p></td>
<td></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>1997年5月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/空_(大黑摩季單曲).md" title="wikilink">空</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>1998年2月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>1999年2月24日</p></td>
<td></td>
<td><p>19</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>1999年8月4日</p></td>
<td></td>
<td><p>10</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>2001年8月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>12</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>2001年10月31日</p></td>
<td></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>2002年5月29日</p></td>
<td></td>
<td><p>27</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>2003年3月12日</p></td>
<td></td>
<td><p>43</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p>2003年5月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>35</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p>2003年12月3日</p></td>
<td></td>
<td><p>51</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p>2004年7月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>55</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p>2005年4月27日</p></td>
<td></td>
<td><p>87</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p>2006年2月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>56</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p>2007年4月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>60</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p>2010年5月19日</p></td>
<td></td>
<td><p>95</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p>2010年11月17日</p></td>
<td></td>
<td><p>7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p>2011年12月7日</p></td>
<td></td>
<td><p>36</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p>2017年9月27日</p></td>
<td></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 配信单曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>发售日</p></th>
<th><p>标题</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2008年2月6日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2008年10月1日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2009年9月16日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2016年8月10日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2017年10月26日</p></td>
<td><p>latitude ～明日が来るから～</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>Zoom Up★ / 大黒摩季 with Booooze</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 其他单曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>发售日</p></th>
<th><p>标题</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>合作</p></td>
<td><p>1993年11月26日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/織田哲郎.md" title="wikilink">織田哲郎</a>&amp;大黒摩季 名义</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年9月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>feat.大黒摩季 名义</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年6月4日</p></td>
<td></td>
<td><p>feat.大黒摩季 名义</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年12月15日</p></td>
<td></td>
<td><p>DaiKichi〜大<a href="../Page/吉川晃司.md" title="wikilink">吉</a>〜 名义</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年6月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>RESTART JAPAN with <a href="../Page/TUBE.md" title="wikilink">TUBE</a> 名义 <a href="../Page/東日本大地震.md" title="wikilink">3·11东日本大地震支援歌</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>非卖</p></td>
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>風になれ</p></td>
<td><p>1996年北海道举办的主题曲，分发与各相关团体。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 专辑

#### 原创专辑

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>发售日</p></th>
<th><p>标题</p></th>
<th><p>ORICON 最高位</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>1992年6月24日</p></td>
<td></td>
<td><p>58</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1993年4月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1993年11月10日</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>1994年11月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>1995年7月19日</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>1997年8月6日</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>1998年9月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2001年12月12日</p></td>
<td></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2002年12月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2003年6月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2005年6月22日</p></td>
<td></td>
<td><p>28</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2008年1月30日</p></td>
<td></td>
<td><p>39</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2010年8月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>29</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 其他专辑

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>发售日</p></th>
<th><p>标题</p></th>
<th><p>类型</p></th>
<th><p>ORICON 最高位</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1995年12月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>精选</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年12月31日</p></td>
<td></td>
<td><p>精选</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年6月27日</p></td>
<td><p>{{Link-ja|LIVE BEST CONTAINS 16 BEST LIVE TRACKs</p></td>
<td><p>|LIVE BEST CONTAINS 16 BEST LIVE TRACKs</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>演唱会</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年10月31日</p></td>
<td></td>
<td><p>精选</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>非公认专辑</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年7月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>企划</p></td>
<td><p>60</p></td>
<td><p>非公认专辑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年3月17日</p></td>
<td></td>
<td><p>翻唱</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>大黒摩季とフレンズ 名义</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年3月15日</p></td>
<td></td>
<td><p>自我翻唱</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年12月12日</p></td>
<td></td>
<td><p>精选</p></td>
<td><p>94</p></td>
<td><p>非公认专辑</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年2月27日</p></td>
<td></td>
<td><p>精选</p></td>
<td></td>
<td><p>非公认专辑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年2月4日</p></td>
<td></td>
<td><p>自我翻唱</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年11月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>企划</p></td>
<td></td>
<td><p>非公认专辑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年11月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>精选</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年12月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>自我翻唱</p></td>
<td><p>88</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 影像作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>发售日</p></th>
<th><p>标题</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2000年8月1日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2001年6月27日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2001年7月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2001年10月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2004年9月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>{{Link-ja|MAKI OHGURO Live Bomb</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2009年2月4日</p></td>
<td><p>{{Link-ja|Maki Ohguro Live Bomb</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 书籍

1.  TWO HALF（1995年12月12日）
2.  ありがとうなんて絶対言わない（1999年7月23日）

### 提供歌曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>歌手</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>词曲</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>SILK（大森绢子）</p></td>
<td><p>ジョン・レノンが聴こえる夜</p></td>
<td><p>1991</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>STOP MOTION 〜永遠に〜</p></td>
<td><p>作词·作曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>ロマン作戦Go!and Go!</p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td><p>作词</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>素顔のままKISSしよう</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>君へのメロディー</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>君が欲しい 全部欲しい</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>眠らない街に流されて</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Do What You Wanna</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Wink_(日本组合).md" title="wikilink">Wink</a></p></td>
<td><p>咲き誇れ愛しさよ</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>作词</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>あなたに会いたい</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/相川七瀨.md" title="wikilink">相川七瀬</a></p></td>
<td><p>Shock of Love</p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>作词</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>校歌</p></td>
<td><p>明日（あけび）の空に</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>作词·作曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歐陽菲菲.md" title="wikilink">欧陽菲菲</a></p></td>
<td><p>雨のNew York</p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>スキャットライフ</p></td>
<td><p>2009</p></td>
<td><p>作词·作曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/TUBE.md" title="wikilink">TUBE</a></p></td>
<td><p>夏色のタイムカプセル</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>作词</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/DISH/.md" title="wikilink">DISH//</a></p></td>
<td><p>イエ〜ィ</p></td>
<td><p>☆夏休み</p></td>
<td><p>2015</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>千年DIVE</p></td>
<td></td>
<td><p>!</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>恋はずーく☆ダンス</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>作词</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ヤダ! 嫌だ! ヤダ! ～Sweet Teens ver.～</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>作词·作曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/乡裕美.md" title="wikilink">乡裕美</a></p></td>
<td><p>IRREGULAR</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p>作词</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 参加录音的歌曲

大黑在出道前，包括出道后，参与了大量艺人的歌曲的和声工作，以下列举部分。

  - [KIX-S](../Page/KIX-S.md "wikilink") 「LES=BEAT」「ONE NIGHT
    HEAVEN」「VIRGINITY」「KISS KISS」
  - [ZARD](../Page/ZARD.md "wikilink") 「Good-bye My
    Loneliness」「愛は暗闇の中で」「不思議ね…」「IN MY ARMS
    TONIGHT」「汗の中でCRY」「負けないで」「君がいない」「揺れる想い」「Listen to me」「I'm in love」等
  - ZYYG, REV, ZARD & WANDS feat. 長嶋茂雄 「果てしない夢を」
  - [TUBE](../Page/TUBE.md "wikilink") 「乗りかえちゃうもんね」「暗闇を蹴飛ばせ」
  - [DEEN](../Page/DEEN.md "wikilink") 「翼を広げて」「Memories」
  - [中山美穂](../Page/中山美穗.md "wikilink")\&WANDS 「世界中の誰よりきっと」
  - [B'z](../Page/B'z.md "wikilink") 「愛のままにわがままに 僕は君だけを傷つけない」「裸足の女神」等
  - [前田亘輝](../Page/前田亘輝.md "wikilink") 「Try Boy,Try Girl」
  - [松本孝弘](../Page/松本孝弘.md "wikilink") 「\#1090〜Thousand Dreams〜」等
  - [WANDS](../Page/WANDS.md "wikilink") 「Jumpin' Jack
    Boy」「世界が終るまでは…」「声にならないほどに愛しい」

## 演唱会

<table style="width:75%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 35%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 20%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日程</p></th>
<th><p>标题</p></th>
<th><p>会场</p></th>
<th><p>参考</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1996年9月22日</p></td>
<td><p>智力残疾人士北海道运动会后晚会</p></td>
<td><p><a href="../Page/真駒內屋內競技場.md" title="wikilink">真驹内屋内竞技场</a></p></td>
<td><p>大黑的第一次演唱会，演唱了3首歌曲。作为神秘嘉宾，这次活动也没有向粉丝公开。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年8月1日</p></td>
<td><p>LIVE NATURE #0 〜Nice to meet you〜</p></td>
<td><p><a href="../Page/东京.md" title="wikilink">东京</a><a href="../Page/有明_(江東區).md" title="wikilink">有明彩虹广场</a></p></td>
<td><p>正式第一场演唱会，到场观众达47000人。演唱会中还与MUSIC STATION节目现场连线。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年10月2日-11月2日</p></td>
<td><p>LIVE NATURE #1 〜POWER OF DREAMS〜</p></td>
<td><p>5会场9公演</p></td>
<td><p>首次全国巡回。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年8月1日</p></td>
<td><p>EXTRA BEETs 〜おひさしブリッツ〜</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤坂BLITZ.md" title="wikilink">赤坂BLITZ</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年9月4日-10月25日</p></td>
<td><p>LIVE NATURE #2 〜BEST BEETs〜</p></td>
<td><p>8会场15公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年4月8日-7月19日</p></td>
<td><p>LIVE NATURE #3 〜Shine or Rain〜</p></td>
<td><p>29会场37公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年8月5日</p></td>
<td><p>LIVE NATURE #3 Shine or Rain SPECIAL 〜Rain or Shine</p></td>
<td><p><a href="../Page/千葉海洋球場.md" title="wikilink">千叶海洋球场</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年12月31日</p></td>
<td><p>世界50億人が目撃者！1999〜2000大黒摩季 ライブ IN NARA</p></td>
<td><p><a href="../Page/東大寺.md" title="wikilink">东大寺</a></p></td>
<td><p>对全世界62个国家进行直播的跨年演唱会。这场演唱会中突然宣布将要休养，暂停活动。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年6月4日</p></td>
<td><p>Private Live 〜Starting from Zero〜</p></td>
<td><p><a href="../Page/サッポロファクトリー.md" title="wikilink">札幌工厂</a></p></td>
<td><p>离开Being后首场演唱会。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年8月1日・8日・9日</p></td>
<td><p>Live BOMB! LEVEL.1 〜BLITZ KRIEG "Get the Rainbow"〜</p></td>
<td><p>赤坂BLITZ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年12月31日</p></td>
<td><p>大黒摩季プロジュース ハウステンボス カウントダウン2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/豪斯登堡.md" title="wikilink">豪斯登堡</a></p></td>
<td><p>纪念豪斯登堡开业10周年所举办的跨年演唱会。在网络上进行直播。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年1月25日-2月11日</p></td>
<td><p>Live BOMB! LEVEL.2 "O"</p></td>
<td><p>4会场6公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年8月7日</p></td>
<td><p>M'DRIVE Presents Special Circuit Vol.1</p></td>
<td><p><a href="../Page/SHIBUYA-AX.md" title="wikilink">SHIBUYA-AX</a></p></td>
<td><p>粉丝俱乐部限定。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年12月11日-23日</p></td>
<td><p>Winter Edition [PRESENTs] 〜あなたの恋をつくりまShow〜</p></td>
<td><p>2会场3公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年7月4日-9月6日</p></td>
<td><p>Live BOMB! LEVEL.3 "RHYTHM BLACK"</p></td>
<td><p>17会场18公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年5月14日</p></td>
<td><p>大黒摩季とフレンズ ONE NIGHT STAND</p></td>
<td><p>SHIBUYA-AX</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年7月15日-9月12日</p></td>
<td><p>Live BOMB! LEVEL.4 "TOUR OF HAPPINESS" 〜不幸からの大脱出SHOW〜</p></td>
<td><p>13会场13公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年11月7日</p></td>
<td><p>早稲田大学 学園祭「大黒摩季トーク&amp;ライブ Go Girl</p></td>
<td><p>」</p></td>
<td><p><a href="../Page/早稻田大学.md" title="wikilink">早稻田大学</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年8月13日</p></td>
<td><p>M'DRIVE Prasents　大黒摩季 EXTRA CIRCUIT　“HAPPINESS SPECIAL”〜かなりレアレアNight〜</p></td>
<td><p>SHIBUYA-AX</p></td>
<td><p>粉丝俱乐部限定。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年11月27日</p></td>
<td><p>京都会館45周年記念シンフォニックエポリューション 大黒摩季＆京都市交響楽団〜恋の雫〜</p></td>
<td><p><a href="../Page/京都會館.md" title="wikilink">京都会館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年12月19日</p></td>
<td><p>2005年冬の大感謝祭　年忘れだヨ！！全員集合 〜全部みせますマキベスト〜</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本武道館.md" title="wikilink">日本武道館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年12月31日</p></td>
<td><p>カウントダウンライブ</p></td>
<td><p>NAGASHIMA SPA LAND</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年4月16日</p></td>
<td><p>maki ohguro ballads and bar...Premium Jazz Night in Old Saloon 1934</p></td>
<td><p>札幌GRAND HOTEL</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年4月21日・23日</p></td>
<td><p>weep〜maki ohguro The Best Ballads Collection〜Live</p></td>
<td><p>2会场2公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年5月13日</p></td>
<td><p>原田真二＆大黒摩季〜僕らのハーモニー〜</p></td>
<td><p>福井Phoenix Plaza</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年10月20-2007年2月10日</p></td>
<td><p>Live Bomb</p></td>
<td><p>Lev“V”〜デビュー15周年記念前倒し企画・わりと津々浦々お客様大感謝TOUR“ダイブ見せますMaki Best”＋〜</p></td>
<td><p>19会场19公演</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年2月9日-4月29日</p></td>
<td><p>Live Bomb! Level.6 15th Anniversary Final Tour 〜ありがとう！そして…POSITIVE SPIRAL〜</p></td>
<td><p>21会场21公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年5月17日</p></td>
<td><p>Live Bomb</p></td>
<td><p>Level.6 15th Anniversary Super Final in パシフィコ横浜 〜My Music My Life〜</p></td>
<td><p>Pacifico横浜 国立大Hall</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年3月29日-5月29日</p></td>
<td><p>Luxury tour 2009</p></td>
<td><p>16会场16公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年8月29日</p></td>
<td><p>スナック摩季</p></td>
<td><p>涉谷DUO</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年12月5日、12月17日</p></td>
<td><p>ディナーショー</p></td>
<td><p>名鉄Toyama Hotel 神戸Portopia Hotel</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年1月10日</p></td>
<td><p>DIAMOR presents premium Live in Billboad Live Osaka</p></td>
<td><p>Billboard Live大阪</p></td>
<td><p>限定免费演唱会。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年1月22日、1月30日</p></td>
<td><p>MAKI OHGURO 〜大人開放クラブ "BLACK CAT"〜</p></td>
<td><p>STB139 名古屋Blue Note</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年5月28日-7月9日</p></td>
<td><p>Maki Ohguro LIVEHOUSE TOUR 2010 大人開放クラブ BLACK CAT STAGE∞1 ～Back To The 80's Rockin'Girl～</p></td>
<td><p>9会场9公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年7月25日</p></td>
<td><p>Maki Ohguro SPECIAL LIVE 2010 大人開放クラブ BLACK CAT STAGE∞2 ～マリンタウン開港記念コンサート がんばる輪島～</p></td>
<td><p><a href="../Page/輪島市.md" title="wikilink">轮岛市文化会館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年8月13日-9月11日</p></td>
<td><p>Maki Ohguro LIVE 2010 大人開放クラブ BLACK CAT STAGE∞2 ～GO TO THE FUTURE ON THE ROCK～</p></td>
<td><p>7会场7公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年9月14日-9月29日</p></td>
<td><p>大黒摩季＆KAZUMI ドリームライブ2010 in 北海道</p></td>
<td><p>7会场7公演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年10月16日</p></td>
<td><p>Maki Ohguro 2016Live-HOP ! 〜Reborn To The Future☆彡〜 in Sapporo Nitori Bunka Hall</p></td>
<td><p>札幌市艺术文化会馆</p></td>
<td><p>2010年休养复出后首次演唱会。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Season I</strong><br />
2017年2月25日-6月25日<br />
<strong>Season II</strong><br />
9月9日-12月10日<br />
<strong>Season III</strong><br />
2018年1月31日-4月1日（预定）<br />
<strong>FINAL Season</strong><br />
2018年4月11日-5月26日（预定）</p></td>
<td><p>Maki Ohguro 2017 Live-STEP</p></td>
<td><p>　〜Higher↗↗Higher↗↗中年よ熱くなれ</p></td>
<td><p>Greatest Hits +〜</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年7月8日-7月20日</p></td>
<td><p>大黒摩季　北海道ドリーム・ツアー2017 ～ Higher↗↗Higher↗↗道産子よ熱くなれ</p></td>
<td><p>Greatest Hits +～</p></td>
<td><p>7会场7公演</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年12月16日-27日</p></td>
<td><p>MAKI OHGURO LUXURY + TOUR 2017</p></td>
<td><p>3会场6公演</p></td>
<td><p>纪念出道25周年首次Billboard Live。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考

<references />

## 外部連結

  - [大黑摩季Official](http://www.maki-ohguro.com/)

  - [官方歌迷俱樂部](http://www.m-drive.net/)

  - [大黑摩季个人博客](http://blog.livedoor.jp/makiohguro/)

  - [大黑摩季Twitter](https://twitter.com/m_ohguro?ref_src=twsrc%5Etfw)

  -
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本創作歌手](../Category/日本創作歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:Being旗下艺人](../Category/Being旗下艺人.md "wikilink")
[Category:北海道出身人物](../Category/北海道出身人物.md "wikilink")
[Category:日本作曲家](../Category/日本作曲家.md "wikilink")
[Category:日本作詞家](../Category/日本作詞家.md "wikilink")
[Category:札幌市出身人物](../Category/札幌市出身人物.md "wikilink")
[Category:EMI音樂旗下藝人](../Category/EMI音樂旗下藝人.md "wikilink")

1.